傳北京汽車欲收購戴姆勒（Daimler）5%股份

傳北京汽車（1958）尋求收購戴姆勒（Daimler）5%股份，雙方均未有置評。路透引述知情人士透露，北汽希望收購戴姆勒高達5%的股權，以鞏固其在北京奔馳汽車的投資。

報道引述知情人士稱，今年較早時候北汽告訴戴姆勒，其計劃購買4%至5%的股份，並要求北京地方當局支持交易。其中一人還表示，北汽已於公開市場上收集戴姆勒的股票，不過目前仍未清楚北汽是否能籌集到30億歐元（約264億港元），即戴姆勒5%股權的估值。

北汽回應內地《每日經濟新聞》報道查詢時指「暫無官方消息披露」。據內地媒體報道，北汽早有計劃收購戴姆勒股份。早在2015年8月北京奔馳（Benz）十周年慶典活動上，北汽集團黨委書記、董事長徐和誼便公開表示，「北汽正在與戴姆勒股份公司談股份收購事宜，入股成功後，北汽集團將成為戴姆勒的大股東之一」。

又吉利又北汽